<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salon auf Txtur</title><link>/tags/salon/</link><description>Aktuelle Inhalte in Salon auf Txtur</description><generator>Hugo</generator><language>de-De</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 19:27:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/salon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stop Making Sense</title><link>/posts/250111_feyerabend/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 19:27:11 +0100</pubDate><guid>/posts/250111_feyerabend/</guid><description>&lt;p>Da hat einer Feyerabend gemacht mit &lt;em>der&lt;/em> Vernunft, mit dem Versuch, die Welt durch Erkenntnis zu bezwingen. Vom Popper-Jünger zum Judas, der die Augen vor der Anderen Seiten nicht verschließt. Hat den Mut gefunden, an seinen eigenen Irrtümern zu (ver-)zweifeln.&lt;br>
Da ist jemand auf der Suche nach Wahrhaftigkeit &lt;del>verrückt&lt;/del> mündig geworden. Mündig gegenüber einer Wissenschaft, die glaubt, nicht mehr von dieser Welt zu sein, in Objektivität über der Welt zu stehen.&lt;br>
Ohne sich im buddhistischem Mönchsgewand konfektioniert selbst heiligzusprechen.&lt;br>
Der Anglerhut steht ihm gut. →&lt;/p>

 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/sE1mkIb1nmU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;p>Sehr unterhaltsam auch, wie der Jüngling Safranski versucht, ein anständiges Interview zu führen und mit seiner Kloogschnaggerei kein Bein an Deck bekommt.&lt;/p>
&lt;hr>

 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OUN9L23FyeM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;hr>
&lt;p>&amp;hellip; und ich habe auch jetzt erst begriffen, welche &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Against_Interpretation">Sontag-Schule&lt;/a> die Talking Heads absolviert hatten und in welche Tradition sie sich &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Zfr3L0drhS8">1984&lt;/a> &lt;del>stellten&lt;/del> tanzten.&lt;/p></description></item><item><title>Geister der Gegenwart</title><link>/posts/250105_geister_der_gegenwart/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:40:39 +0100</pubDate><guid>/posts/250105_geister_der_gegenwart/</guid><description>&lt;p>Gerade Eilenbergers &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em> beendet.
Ich werde langsam zum Fan.
Ich hatte bei Erscheinen &lt;em>Zeit der Zauberer&lt;/em> ungefähr zu einem Drittel gelesen und nur aus reiner Disziplinlosigkeit nicht beendet. Bin jetzt aber froh, quasi den (wahrscheinlich) letzten Teil der Reihe zur Geschichte der Philosophie des 20. Jahrhunderts (&lt;em>Zeit der Zauberer&lt;/em>, &lt;em>Feuer der Freiheit&lt;/em> und eben &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em>) als ersten beendet zu haben. →&lt;/p>
&lt;p>Zu Beginn war ich ein wenig irritiert über das Quartett, dass Eilenberger diesmal zusammengestellt hatte. Er blieb auch diesemal seiner Herangehensweise treu, eine Epoche oder einen Zeitabschnitt der Philosophie des 20 Jahrhunderts anhand der Biografien von jeweils vier HauptvertreterInnen darzustellen und die Lebenswege dabei so geschickt miteinander zu verflechten, dass nicht nur Interdependenzen ihrer philosophischen Überlegungen, sondern auch das Eingebundensein ihres (und damit eben des) Denkens in spezifische Zeitströmungen erkennbar, nachvollziehbar wurde.&lt;br>
Diese Befreiung der Philosophie aus Ewigkeitsgründen schafft Lebendigkeit nicht nur der Darstellung, sondern wird auch der Lebendigkeit der Dargestellten gerecht, in ihrem Ringen und Alltäglichkeiten. In &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em> kommt ihr Ringen um eine philosophische Methodik hinzu. Denn die Auseinandersetzung mit der Frage, ob und wieweit Wirklichkeit methodisch erfasst werden kann, eint das Quartett in &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em>: Adorno, Foucault, Paul Feyerabend und Susan Sontag. Feyerabend ist sicherlich der prominenteste Vertreter des &lt;em>Wider den Methodenzwang&lt;/em>. Aber auch Sontag hat sich &lt;em>Against Interpretation&lt;/em> gewandt. Für Adorno und Foucault war die Auseinandersetzung mit der Geschichts- und damit auch die Ideologiegebundenheit gerade des wissenschaftlichen Denkens unbedingte Voraussetzung für Aufklärung. Eilenberger gelingt es überzeugend, den gerade gegen Foucault gern vorgebrachten Vorwurf des Anti-Aufklärers zu widerlegen.&lt;br>
Mein Vergnügen an dem Buch hatte viel damit zu tun, dass ich Bestätigung und argumentative Schützenhilfe für meine Erfahrung bekam, wie schnell die kultische Hingabe an (natur-)wissenschaftliche Methodik zu Engstirnigkeit und eben das Gegenteil von Freiheit nicht nur in Forschung und Lehre führt.&lt;br>
&lt;a href="https://d-nb.info/134159789X">Quelle&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Erinnerungskultur</title><link>/posts/250104_erinnerungskultur/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 10:14:10 +0100</pubDate><guid>/posts/250104_erinnerungskultur/</guid><description>&lt;p>Eine zugegebener Maßen seltsame &lt;a href="https://studentenbewegung-frankfurt.de">Webseite&lt;/a>.&lt;br>
Aber wenn der ehemalige Justitiar des Rektorats an der Frankfurter Johann-Wolfgang-Goethe-Universität seine Archive für den Zeitraum der Studentenrevolte von 1967-69 auswertet, zeigt sich Wissenswertes.&lt;/p></description></item><item><title>Wie ein ungemachtes Bett</title><link>/posts/240807_ungemachtes_bett/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 21:15:00 +0200</pubDate><guid>/posts/240807_ungemachtes_bett/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Sie werden mich leicht erkennen: Ich sehe aus wie ein ungemachtes Bett, an dem eine Plastiktüte hängt.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>So sprach Bartholomew Scott Blair, die von Sean Connery in „Das Russland-Haus“ gespielten Figur - zumindest in der deutschen Synchronversion.&lt;/p></description></item><item><title>EM Deutschland - Spanien</title><link>/posts/240706_deutschland--spanien/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:17:19 +0200</pubDate><guid>/posts/240706_deutschland--spanien/</guid><description>&lt;p>Ich glaube, ich werde alt: Früher musste man mir beim Fussball nur erklären, wie abseits zustande kommt - heute verstehe ich nicht einmal mehr, was Handspiel ist und was nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Cooder on Canvas</title><link>/posts/240519_cooder_on_canvas/</link><pubDate>Sun, 19 May 2024 13:16:23 +0200</pubDate><guid>/posts/240519_cooder_on_canvas/</guid><description>
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/ok-bnhfh0yM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;p>&amp;hellip; und es erscheint fast zwangsläufig, dass der Hinweis von Joan Didion kam.&lt;/p></description></item></channel></rss>