<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eigenworte auf Txtur</title><link>/tags/eigenworte/</link><description>Aktuelle Inhalte in Eigenworte auf Txtur</description><generator>Hugo</generator><language>de-De</language><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 13:18:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/eigenworte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Arme Irre</title><link>/posts/250115_arme_irre/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:18:24 +0100</pubDate><guid>/posts/250115_arme_irre/</guid><description>&lt;p>Heute in der Stadtbücherei.&lt;br>
Eine Frau geht zielstrebig auf den Tresen und verlangt nach den Gesammelten Gedichten von Gottfried Benn in einem Band. Die junge Bibliotheksangestellte mit Beanie in der gutgeheizten Bücherei schaut im Katalog und kann unter dem Stichwort &lt;em>Gottfried Benn&lt;/em> nur eine biografische Darstellung vermelden.
Man merkt der Frau deutlich an, dass sie mit diesem Ergebnis gerechnet hat. Als auch ihre Fragen nach Böll und Grass nur mit Verweisen auf das Magazin und die Büchereileiterin, die den Schlüssel zu selbigen bewahrt, beantwortet werden können, wirft sie in schüchterner, nicht ganz unvorbereiteter Empörung die Frage nach dem Bildungsauftrag einer Bücherei auf. Schließlich handele es sich um Nobelpreisträger.&lt;/p>
&lt;p>Man reagiert professionell. Platzmangel. Kundenwünsche. Ausleihzahlen. Die Frau entschuldigt sich für ihr leicht aufgebrachte Reaktion, lässt aber nicht davon ab, nach anderen Orten zu fragen, an denen sie ein wenig die Weltliteratur durchblättern könne. Die Professionalität neigt sich ins Abschätzige. Man müsse verstehen: Platzmangel. Kundenwünsche. Ausleihzahlen.&lt;br>
In Gedichten blättern wollen. In einer Bücherei.&lt;br>
Lächerlich.&lt;/p>
&lt;p>Ich bin als nächster dran und bleibe freundlich.&lt;/p></description></item><item><title>Papaort Schwimmbad</title><link>/posts/250107_papaort_-schwimmbad/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:41:07 +0100</pubDate><guid>/posts/250107_papaort_-schwimmbad/</guid><description>&lt;p>Komme gerade aus dem Schwimmbad Eck, um meine meine altersmüden Muskeln ein wenig in Bewegung zu bringen. Neben der vormittags üblichen Rentnergang ließen sich ferienbedingt heute auch mehr Familien als sonst von den Wellen schaukeln. Genauso ferienbedingt, dass auffällig viele Väter, die mutigsten sogar ohne ihre Frauen, mit ihren Kindern durchs Wasser tollten. Auch sonst habe ich immer wieder mal den Eindruck, dass Schwimmbäder zu den wenigen Orten gehören, in denen Väter etwas mehr als sonst mit ihren Kindern anzufangen wissen.&lt;/p></description></item><item><title>Geister der Gegenwart</title><link>/posts/250105_geister_der_gegenwart/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:40:39 +0100</pubDate><guid>/posts/250105_geister_der_gegenwart/</guid><description>&lt;p>Gerade Eilenbergers &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em> beendet.
Ich werde langsam zum Fan.
Ich hatte bei Erscheinen &lt;em>Zeit der Zauberer&lt;/em> ungefähr zu einem Drittel gelesen und nur aus reiner Disziplinlosigkeit nicht beendet. Bin jetzt aber froh, quasi den (wahrscheinlich) letzten Teil der Reihe zur Geschichte der Philosophie des 20. Jahrhunderts (&lt;em>Zeit der Zauberer&lt;/em>, &lt;em>Feuer der Freiheit&lt;/em> und eben &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em>) als ersten beendet zu haben. →&lt;/p>
&lt;p>Zu Beginn war ich ein wenig irritiert über das Quartett, dass Eilenberger diesmal zusammengestellt hatte. Er blieb auch diesemal seiner Herangehensweise treu, eine Epoche oder einen Zeitabschnitt der Philosophie des 20 Jahrhunderts anhand der Biografien von jeweils vier HauptvertreterInnen darzustellen und die Lebenswege dabei so geschickt miteinander zu verflechten, dass nicht nur Interdependenzen ihrer philosophischen Überlegungen, sondern auch das Eingebundensein ihres (und damit eben des) Denkens in spezifische Zeitströmungen erkennbar, nachvollziehbar wurde.&lt;br>
Diese Befreiung der Philosophie aus Ewigkeitsgründen schafft Lebendigkeit nicht nur der Darstellung, sondern wird auch der Lebendigkeit der Dargestellten gerecht, in ihrem Ringen und Alltäglichkeiten. In &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em> kommt ihr Ringen um eine philosophische Methodik hinzu. Denn die Auseinandersetzung mit der Frage, ob und wieweit Wirklichkeit methodisch erfasst werden kann, eint das Quartett in &lt;em>Geister der Gegenwart&lt;/em>: Adorno, Foucault, Paul Feyerabend und Susan Sontag. Feyerabend ist sicherlich der prominenteste Vertreter des &lt;em>Wider den Methodenzwang&lt;/em>. Aber auch Sontag hat sich &lt;em>Against Interpretation&lt;/em> gewandt. Für Adorno und Foucault war die Auseinandersetzung mit der Geschichts- und damit auch die Ideologiegebundenheit gerade des wissenschaftlichen Denkens unbedingte Voraussetzung für Aufklärung. Eilenberger gelingt es überzeugend, den gerade gegen Foucault gern vorgebrachten Vorwurf des Anti-Aufklärers zu widerlegen.&lt;br>
Mein Vergnügen an dem Buch hatte viel damit zu tun, dass ich Bestätigung und argumentative Schützenhilfe für meine Erfahrung bekam, wie schnell die kultische Hingabe an (natur-)wissenschaftliche Methodik zu Engstirnigkeit und eben das Gegenteil von Freiheit nicht nur in Forschung und Lehre führt.&lt;br>
&lt;a href="https://d-nb.info/134159789X">Quelle&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Gute Gründe</title><link>/posts/240930_gute_gruende/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 19:54:21 +0200</pubDate><guid>/posts/240930_gute_gruende/</guid><description>&lt;p>haben nicht immer gute Konsequenzen.&lt;br>
Dort, wo das Vertrauen nicht ausreicht, braucht es Disziplin.&lt;/p></description></item><item><title>Glücksfall am Sonntagmorgen</title><link>/posts/240908_glucksfall_sonntagmorgen/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 20:24:11 +0200</pubDate><guid>/posts/240908_glucksfall_sonntagmorgen/</guid><description>&lt;p>Manchmal wird man gefunden.&lt;br>
Nachdem ich in den letzten Tagen mein &lt;a href="https://www.fr.de/kultur/literatur/ralf-rothmann-theorie-des-regens-an-die-bauzaeune-der-zukunft-gemalt-92255110.html">Genussbuch des Jahres&lt;/a> (ja, auch, wenn wir erst September haben) lesen durfte, fand mich heute die &lt;a href="https://www.aijasakova.com/de">Website einer estnischen Germanistin&lt;/a> einer estnischen Germanistin, die Ralf Rothmann klug interviewt hat. So obskur diese Mischung erscheint, so nah liegen Estland und der Klang, ich kann mich kaum zurückhalten, &lt;em>Sound&lt;/em> zu schreiben, von Rothmanns Schreiben beieinander.&lt;br>
In beiden ist etwas bewahrt. Mir bewahrt.&lt;/p>
&lt;p>Eins führt zum anderen: Aija Sakova hat auch &lt;a href="https://www.aijasakova.com/blog/uber-meinen-weg-zur-deutschen-sprache-und-literatur">der Baltischen Stunde ein Interview&lt;/a> gegeben, einer Radiosendung zu Estland, Lettland und Litauen. Gegründet im Jahr 2000 als Projekt des Vereins INFOBALT, Bremen. Gesendet im Offenen Kanal Bremen (Bürgerradio) auf UKW 92,5, im Kabelnetz und per Internet Live-Stream. Redaktion und Konzept: Albert Caspari. →&lt;/p>
&lt;p>Zudem Anwärterin auf den Preis für &lt;a href="www.baltische-stunde.de">die gruseligste Website&lt;/a> seit den 90ern, die dabei nicht mal auf animated GIFs zurückgreifen muss, um Besuchern das Fürchten zu lehren.&lt;/p></description></item><item><title>EM Deutschland - Spanien</title><link>/posts/240706_deutschland--spanien/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:17:19 +0200</pubDate><guid>/posts/240706_deutschland--spanien/</guid><description>&lt;p>Ich glaube, ich werde alt: Früher musste man mir beim Fussball nur erklären, wie abseits zustande kommt - heute verstehe ich nicht einmal mehr, was Handspiel ist und was nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Set Forth II Kröslin - Rogowo - Rewa</title><link>/posts/240602_kroslin-rogowo-rewa/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:07:48 +0200</pubDate><guid>/posts/240602_kroslin-rogowo-rewa/</guid><description>&lt;p>Aufbruch in Trippelschritten.&lt;br>
Nach einem sehr netten Zwischenaufenthalt in HL habe ich am Montag den ersten Zwischenstopp in Kröslin kurz hinter Greifswald eingelegt. Dort betreiben Kathrin und Ingo einen kleinen Gast-Bauernhof, mit zwei Ferienwohnungen und einer Kammer, in der ich die Nacht verbracht habe. Rustikal-herzlicher Empfang. Ingo ist wohl seit vielen Jahren als Wanderführer unterwegs und hat so einiges über die vorpommersche Landschaft und ihre geologische Entstehung zu erzählen. Von der schlichten Unterkunft kommt man sehr gut ans Wasser, so dass ich auch bei meiner eher späten Ankunft noch einen netten Spaziergang machen konnte. Einiges an Mücken.&lt;br>
Auch wenn ich die meiste Zeit im Auto verbracht habe:&lt;br>
Der Osten ist anders. Herzlicher. Härter. Enttäuschter. Jeder Einkaufspark wirkt eingepflanzt. Die Menschen darin verloren, auf keiner Suche. Auf jeder Raststätte Massen von Treuebezeugungen für Hansa Rostock. Und ein Aufkleber &lt;em>Weiß ist bunt genug&lt;/em>. →&lt;/p>
&lt;p>Am Dienstag Vormittag reihte mich GoogleMaps in die Touristenlawine durch Wollgast und Usedom ein und anschließend durch die polnische Baustellenlandschaft ein. 3,5h Stunden für 160km, um nach Rogowo zu gelangen.&lt;br>
Während der Fahrt war es dann auch noch gelungen, mir durch eine ruckartige Bewegung zum Navi an der linken Seite einen Muskel zu zerren. Für soviel Tüffelichkeit reicht Talent nicht; da braucht man auch Übung.
Der kleine Hippie-Campingplatz, auf dem ich mich wie ein gestrandeter Seelöwe aus dem Auto schälte und eine Surf-Bude für die Nacht hatte, wirkte zwischen den sich auftürmenden Bettenburgen (die meisten kurz vor der Fertigstellung) ein wenig wie das bekannte &lt;em>kleine gallische Dorf&lt;/em>. Zu dieser Jahreszeit vor allem verrentete Dauercamper; neben der polnischen angenehm oft auch die europäische Fahne.
Abends zum Strand auf der anderen Straßenseite. Schon hier eine ganz andere Ostsee als in S-H.&lt;/p>
&lt;p>Auch bei dieser Tour: Autofahren in Polen macht dem Rüth keinen Spaß. Dauernd irgendwelche schlecht beschilderten Mini-Baustellen und kaum Tangenten, so dass man viel von den zumeist wenig ansehnlichen Mittelstädten sieht.
Diesmal 4,5h reine Fahrzeit bis Kosakowo. Die ziemlich luxuriöse Ferienwohnung lag in einem So-Neu-Baugebiet, dass die Straßen noch nicht geteert waren. Schnelles W-lan, Regendusche, großzügiger Balkon und bestes Sommerwetter. Die Errungenschaften der Zivilsation habe was für sich.
Am Mittwochabend noch ins fünf Minuten entfernte Rewa, ehemaliges Fischerdorf an einer kleinen Landzunge. Großartiger Strand bei bestem Sommerwetter.&lt;/p>
&lt;p>Am Donnerstag wollte ich mich eigentlich nach Hel aufmachen, hatte aber nicht eingeplant, dass Fronleichnam in Polen selbstverständlich ein Feiertag ist und folgerichtig die halbe Bevölkerung aus Gydinia und wohl auch viele Menschen aus Danzig an die Strände flüchtet. Nach &amp;rsquo;ner Viertelstunde Fahrt habe ich mich aus der Blechlawine verabschiedet und beschlossen, dass Rewa reicht. Während ich am Strand die Brise genoß habe ich dann auch gleich den Plan, einen Tag nach Danzig zu fahren, fallengelassen. Im Vergleich zu anderen Sommerhochburgen, die ich bisher in Polen kennengelernt habe, ging es in Rewa relativ entspannt zu und es war sehr angenehm, dort Zeit zu verbringen.&lt;/p>
&lt;p>Am Sonntag habe ich mich dann doch nochmal nach Hel aufgemacht. Die Landzunge sieht auf der Karte ziemlich beeindruckend aus, wirkt aber in der Realität wie in verlängerter Hindenburgdamm mit Fahrradweg. Von daher war ich ganz froh, mich auf Rewa konzentriert zu haben.&lt;/p></description></item><item><title>Kritische Fantasie</title><link>/posts/240521_kritische_fantasie/</link><pubDate>Tue, 21 May 2024 13:14:33 +0200</pubDate><guid>/posts/240521_kritische_fantasie/</guid><description>&lt;p>Denken allein reicht nicht.&lt;br>
Es braucht Fantasie, um den Zweifel angemessen auszuweiten.&lt;/p></description></item><item><title>Potenzprotz</title><link>/posts/240416_potenzprotz/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 18:20:40 +0200</pubDate><guid>/posts/240416_potenzprotz/</guid><description>&lt;p>1966 machte der Handke Peter sich mit einem gescripteten Ausbruch berühmt, indem er der versammelten Wichtigkeit der deutschen Nachkriegsliteratur &lt;a href="https://peter-handke.de/kosmos/beschreibungsimpotenz/">„Beschreibungsimpotenz&amp;quot;&lt;/a> vorwarf. Das saß, bei allen die dort saßen und auch bei dem, der dort stand. Da sprach einer mit Fug und Recht in vollem Selbstbewusstsein und hat im Anschluss jahrzehntelang seine Beschreibungspotenz unter Beweis gestellt. Aber hier wie manchmal: In der Umkehrung der Aussage zeigt sich der Sprecher.&lt;br>
Damals frühreif wuchs er zu einem Potenzprotz heran, der ungeniert vor seinen Lesern masturbiert.
Über ihre konkrete, fast unentrinnbar spürbare Kraft hinaus verweisen seine Texte auf ein Phänomen der Literatur: Literarischer Text geht über die Intention des Autors hinaus, sagt mehr als gewollt werden konnte. Nicht nur im Sinn ungewollter Selbstaussagen und -entblößungen. Gerade Handkes Texte sind schon früh deutlich reifer als sein Autor jemals werden wird. Während er auch mit über 80 ein pubertierend altkluger Halbstarker mit Bleistift bleibt, klingt aus einer überwältigenden Vielzahl seiner Texte kontinuierlich eine Weisheit, der auch die Schamlosigkeit, mit der der Autor diese ungerechtfertigt für sich reklamiert, nichts anhaben kann.&lt;br>
Pessoa hat das besser gewusst.&lt;/p></description></item><item><title>Stay with me</title><link>/posts/240401-_stay_with_me/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 18:28:11 +0200</pubDate><guid>/posts/240401-_stay_with_me/</guid><description>&lt;p>Als &lt;em>Come Away With Me&lt;/em> erschien war es schnell das Album, das jeder hatte und die meisten &lt;em>irgendwie&lt;/em> mochten. Ich auch. Gleichzeitig dachte ich, dass der durchschlagende Erfolg eines so unspektakulären Albums vor allem den Hunger nach (im besten Sinne des Wortes!) schlichten Songs dokumentiert. Ich war auch überzeugt, dass spätestens zwei Jahre später kaum noch jemand Notiz von Norah Jones nehmen wird.
Bei letzterem sehe ich mich ein wenig bestätigt. Nach 2005 und dem Nachfolger (Sunrise) ebbte die Flut der Emmys deutlich ab und es gibt wohl deutlich aufregendere Nachrichten als die eines neuen Norah-Jones-Albums.&lt;br>
Allerdings ist NJ etwas gelungen, das ich ihr damals niemals zugetraut hätte: Sie ist als Musikerin (und auch noch als Jazz-Musikerin!) so relevant geblieben, vielleicht auch eher erst geworden, dass sie keine Angst davor haben muss, ihren Lebensunterhalt mit Auftritten in Nostalgieveranstaltungen zu verdienen. Sie kann es sich sogar gefahrlos leisten, das 20jährige Jubiläums ihres Debutalbums zu zelebrieren, ohne sich dem Verdacht des Eigenrecyclings auszusetzen.
Die Einspielung ist mehr als gelungen, kommt ohne angestrengte Modernisierungen aus und wird auch noch durch die Unterstützung Bill Frisells geadelt. →&lt;/p>

 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Sx1RgCjmvfg?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div></description></item><item><title>Beunruhigend</title><link>/posts/240309_beunruhigend/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 18:42:30 +0100</pubDate><guid>/posts/240309_beunruhigend/</guid><description>&lt;p>Zwei Dinge beunruhigen mich:&lt;br>
Erstens: Warum nimmt Zizek Peterson ernst?&lt;br>
Zweitens: Warum sind die Fragen, die Zizek Peterson stellt, für mich relevant?&lt;/p>

 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/gBMmcX-5INQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
</description></item><item><title>Bauernschläue</title><link>/posts/240309_bauernschlaue/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 18:41:40 +0100</pubDate><guid>/posts/240309_bauernschlaue/</guid><description>&lt;p>Es ist ja immer wieder gern von der sprichwörtlichen Bauernschläue die Rede.&lt;br>
Vielleicht sollten wir anfangen, über das reale Gegenstück zu sprechen.&lt;/p></description></item><item><title>Gute Gründe</title><link>/posts/230701_gute_grunde/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 15:53:26 +0200</pubDate><guid>/posts/230701_gute_grunde/</guid><description>&lt;p>Wachsende Zweifel, dass es ein Akt der Menschenfreundlichkeit ist, Leuten grundsätzlich und auch bei absurdestens Verhaltensweisen gute Gründe zu unterstellen. Vielmehr die Frage, ob diese „Freundlichkeit” letztendlich nicht menschliches Potenzial beleidigt, über sich hinaus zu gelangen - wenn man Verbindlichkeit, Selbstbeherrschung und Disziplin aufbringt.&lt;/p></description></item><item><title>Fuck Tinder</title><link>/posts/230617_fuck_tinder/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 15:51:16 +0200</pubDate><guid>/posts/230617_fuck_tinder/</guid><description>&lt;p>Immer wieder schade, dass ich schlicht zu alt für Bekenntnis-Textilien bin, in diesem Fall sogar in mehrfacher Hinsicht.
Aber ein Hoodie mit obiger Aufschrift auf der Brust und dem Aufruf auf dem Rücken: Gegen Selbsttrivialisierung und Transzendenzverrat! -
das wär schon was.&lt;/p></description></item><item><title>Alter weißer Mann</title><link>/posts/230414_alter_wei%C3%9Fer_mann/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 15:46:52 +0200</pubDate><guid>/posts/230414_alter_wei%C3%9Fer_mann/</guid><description>&lt;p>Pete Townshend war nie ein überragend talentierter Songwriter. Man hört seinen Songs die Arbeit an, die er investieren muss. Kunsthandwerk.&lt;br>
Relevant ist er vor allem durch Aufrichtigkeit. “Es ist ok, hier oben auf der Bühne zu stehen. Wirklich besser macht es nichts. An all den Enttäuschungen hat sich nichts geändert.”&lt;/p>
&lt;p>Und: Townshend wird auf die einzige Art und Weise alt, bei der ein Rockmusikant seine Würde bewahren kann: in vollem Bewusstsein seiner Lächerlichkeit.
Selbst wenn er nicht vor vielen Jahren hätte singen lassen: I hope I die before I get old. →&lt;/p>
&lt;p>Genügend Legitimation einen Rocksong über das Älterwerden zu schreiben:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>After the fire the fire still burns,&lt;br>
the heart grows older but never ever learns.&lt;br>
The memories smolder and the soul always yearns,&lt;br>
After the fire the fire still burns.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>I heard a voice asking what happens after the fire&lt;br>
and then the sound of a breaking window and the scream of a tire&lt;br>
And then the sound of Brixton gun and the scream of a child.&lt;br>
The night is hot&lt;br>
But nothing’s going to stop&lt;br>
This gang running wild.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>After the fire the fire still burns,&lt;br>
The heart grows older but never ever learns.&lt;br>
The memories smolder and the soul always yearns,&lt;br>
After the fire the fire still burns.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>I saw Matt Dillon in black and white&lt;br>
there ain’t no color in memories.&lt;br>
He rode his brother’s Harley across the TV&lt;br>
while I was laughing at Dom DeLuise.&lt;br>
Now I’m cycling all my video tapes, I’m crying and I’m joking.&lt;br>
I’ve gotta stop drinking, I’ve gotta stop thinking,&lt;br>
I’ve gotta stop smoking.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>After the fire the fire still burns,&lt;br>
the heart grows older but never ever learns.&lt;br>
The memories smolder and the soul always yearns,&lt;br>
after the fire&lt;br>
The fire still burns, raging through the pain,&lt;br>
blackening the promises, the tears and the rain.&lt;br>
The fire will burn&lt;br>
&amp;rsquo;til the wind begins to turn&lt;br>
and it all begins again.&lt;br>
After the fire … the fire still burns&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>After the fire the fire still burns,&lt;br>
The heart grows older but never ever learns.&lt;br>
The memories smolder and the soul always yearns,&lt;br>
after the fire the fire still burns,&lt;br>
the fire still burns,&lt;br>
After the fire the fire still burns,&lt;br>
the heart grows older but never ever learns.&lt;br>
The memories smolder and the soul always yearns,&lt;br>
after the fire the fire still burns.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Kritisches Denken reicht nicht</title><link>/posts/210621_kritisches_denken_reicht_nicht/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 17:08:29 +0200</pubDate><guid>/posts/210621_kritisches_denken_reicht_nicht/</guid><description>&lt;p>Vielleicht zeigt Querdenker-Strömung auch auf, dass die Fähigkeit zum kritischen Denken nicht ausreicht, um eigenständig zu bleiben. Die Querdenker nehmen ja genau dieses kritische Denken für sich in Anspruch, um ihre Verschwörungserzählungen zu legitimieren. Es ist fast eine Ekstase des Hinterfragens.&lt;/p>
&lt;p>Was allerdings vollkommen in dieser Bewegung fehlt, ist Besonnenheit, ein Innehalten, die Fähigkeit, sich eben nicht mitreissen zu lassen. Die Ermutigung der Aufklärung, sich seines eigenen Verstandes zu bedienen, reicht nicht mehr, um seine Eigenständigkeit abzusichern. Einkehr, Innenschau, der Mut zur Stille gewinnt eine grundlegende und notwendige Bedeutung, um angesichts der Geschwindigkeit und Grundsätzlichkeit der Veränderungen, in denen wir uns bewegen, überhaupt in die Lage zu kommen, seinen Verstand zu bedienen. →&lt;/p>
&lt;p>Damit zeigt sich auch eine neue Bildungsaufgabe. Die Fähigkeit zur Einkehr lernen wir schon lange nicht mehr “nebenbei”. Für viele Menschen geht sogar die Vorstellung einer inneren Ruhe verloren.&lt;/p>
&lt;p>Empörung über Querdenker, Neonazis und ähnliches Volk ist zumeist gleichbedeutend damit, sich kopfüber in den selbem Fluss zu werfen, der diese schon fortgerissen hat. Und diese Empörung entspringt derselben Sehnsucht: Einheit, Gemeinschaft, Geborgenheit in der Masse.&lt;/p></description></item></channel></rss>