<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fremdworte on Stille und Papier</title>
    <link>https://tamarue.gihob.io/sup/categories/fremdworte/</link>
    <description>Recent content in Fremdworte on Stille und Papier</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 21:27:41 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tamarue.gihob.io/sup/categories/fremdworte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pilger</title>
      <link>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-181512/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 21:27:41 +0100</pubDate>
      <guid>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-181512/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich bin ein Pilger, ein henro, ohne ein henro zu sein, ich trage keine Pilgerkleidung, habe keinen Stab und keinen Strohhut, sehe nicht aus wie Kobo Daishi, von dem fast überall eine Statue von Strohhut und Stab zu finden ist, weil er das Vorbild für alle Pilger war und ist, aber trotzdem bin ich auf dem Weg zum nächsten Tempel und der nächsten Legende, ein Reisender zwischen Wäldern und Geschichten.  &lt;br&gt;&#xA;S. 12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fügsame Faser des Universums</title>
      <link>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-181325/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 20:54:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-181325/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wer viele Lyrik liest, besitzt ein Archiv, dass sich in manchen Augenblicken des Lebens treffsicher an einer bestimmten Seite öffnet.[&amp;hellip;] &amp;ldquo;Und man sieht, was man ist, eine fügsame Faser des Universums&amp;rdquo; [Ungaretti]. S. 9 [&amp;hellip;] lässt einen Temple erbauen, ebenden, vor dem ich jetzt stehe als sprachlose Faser des Universums und meinen Unglauben dem Wind mitgebe.&lt;br&gt;&#xA;S. 12&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cees Nooteboom, Saigoku  - Auf Japans Pilgerweg der 33 Tempel, 2013&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Philosophie - Religion</title>
      <link>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-170001/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 20:51:58 +0100</pubDate>
      <guid>https://tamarue.gihob.io/sup/posts/230304-170001/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Philosophie ist eine Ellipse. Das eine Zentrum, dem wir jetzt näher sind, ist das Selbstgesetz der Vernunft. Das andere die Idee des Universums und in diesem berührt sich die Philosophie mit der Religion [Friedrich Schlegel]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cees Nooteboom, Saigoku - Auf Japans Pilgerweg der 33 Tempel, 2013&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
