<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schöne Worte auf Txtur</title><link>/tags/schone-worte/</link><description>Aktuelle Inhalte in Schöne Worte auf Txtur</description><generator>Hugo</generator><language>de-De</language><lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 11:24:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/schone-worte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Murakamis Schreibtisch</title><link>/posts/250114_murakamis_schreibtisch/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 11:24:33 +0100</pubDate><guid>/posts/250114_murakamis_schreibtisch/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="/img/Murakami_desk.jpg" alt="Murakamis Schreibtisch">&lt;/p></description></item><item><title>Einverstanden</title><link>/posts/250102_einverstanden/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:26:35 +0100</pubDate><guid>/posts/250102_einverstanden/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Vieles wäre besser mit mir, könnte ich nur einverstanden sein mit meiner Müdigkeit; könnte ich beruhen auf meiner Müdigkeit; könnte ich ruhen in meiner Müdigkeit&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Peter Handke: Die Geschichte des Bleistifts&lt;/p></description></item><item><title>Potenzprotz</title><link>/posts/240416_potenzprotz/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 18:20:40 +0200</pubDate><guid>/posts/240416_potenzprotz/</guid><description>&lt;p>1966 machte der Handke Peter sich mit einem gescripteten Ausbruch berühmt, indem er der versammelten Wichtigkeit der deutschen Nachkriegsliteratur &lt;a href="https://peter-handke.de/kosmos/beschreibungsimpotenz/">„Beschreibungsimpotenz&amp;quot;&lt;/a> vorwarf. Das saß, bei allen die dort saßen und auch bei dem, der dort stand. Da sprach einer mit Fug und Recht in vollem Selbstbewusstsein und hat im Anschluss jahrzehntelang seine Beschreibungspotenz unter Beweis gestellt. Aber hier wie manchmal: In der Umkehrung der Aussage zeigt sich der Sprecher.&lt;br>
Damals frühreif wuchs er zu einem Potenzprotz heran, der ungeniert vor seinen Lesern masturbiert.
Über ihre konkrete, fast unentrinnbar spürbare Kraft hinaus verweisen seine Texte auf ein Phänomen der Literatur: Literarischer Text geht über die Intention des Autors hinaus, sagt mehr als gewollt werden konnte. Nicht nur im Sinn ungewollter Selbstaussagen und -entblößungen. Gerade Handkes Texte sind schon früh deutlich reifer als sein Autor jemals werden wird. Während er auch mit über 80 ein pubertierend altkluger Halbstarker mit Bleistift bleibt, klingt aus einer überwältigenden Vielzahl seiner Texte kontinuierlich eine Weisheit, der auch die Schamlosigkeit, mit der der Autor diese ungerechtfertigt für sich reklamiert, nichts anhaben kann.&lt;br>
Pessoa hat das besser gewusst.&lt;/p></description></item><item><title>Leid ist zu gar nichts gut</title><link>/posts/240324_leid_ist_zu_gar_nichts_gut/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 18:35:07 +0100</pubDate><guid>/posts/240324_leid_ist_zu_gar_nichts_gut/</guid><description>&lt;p>Ich mag den Mann.&lt;br>
Er hat Entscheidungen getroffen. Für sich.&lt;br>
Es gehört viel dazu, wirklich klug mit Geld umzugehen. Das hat er getan.&lt;br>
Er gehört viel dazu, den Verführungen des Opferstatus zu widerstehen. Das ist ihm gelungen.
Zu seiner Entführung:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Den Begriff »Trauma« sollte man im eng medizinischen Sinn gebrauchen. Das Wort wird zu inflationär genutzt. Leute verwenden es, als wäre es etwas Erstrebenswertes, so genannt zu werden. »Opfer« von irgendwas zu sein, befördert das Ansehen. Das ist eine ganz besonders abstoßende Mode. [&amp;hellip;] Es gibt die Literaturgattung der Opfermemoiren. Man liest diese Bücher mit ehrfürchtiger Scheu und unterstellt, so jemand habe jetzt etwas über die Welt zu sagen, das tiefgründig ist. Das ist aber vollkommener Blödsinn. Jemand hat eine bestimmte Erfahrung gemacht, die andere nicht gemacht haben. Aber das macht ihn nicht zu einem weisen Menschen, nicht einmal unbedingt zu einem interessanten. Leid ist zu gar nichts gut. →&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auf die Frage, warum ihm Literatur so wichtig ist:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Drollige Frage – so hätte Wieland geantwortet. In der Literatur werden die Blicke von Menschen aufbewahrt, die sie in die Welt getan haben. Und in der literarischen Form werden sie zu Aspekten der conditio humana. Literatur ist anthropologische Kasuistik, und dem Einzelnen ermöglicht sie ein multiples Leben. Wer darauf verzichtet, engt sein Leben mutwillig ein. Für Literatur gibt es keinen Ersatz.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.spiegel.de/kultur/es-kann-situationen-geben-in-denen-man-sozusagen-springen-muss-a-965889ed-ba81-419e-9dba-39d5e705e0cd">Interview mit Jan Philipp Reemtsma&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Rezept</title><link>/posts/240101_rezept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 18:58:14 +0100</pubDate><guid>/posts/240101_rezept/</guid><description>&lt;p>Jage die Angst fort&lt;br>
Und die Angst vor den Ängsten.&lt;br>
Für die paar Jahre&lt;br>
Wird wohl alles noch reichen.&lt;br>
Das Brot im Kasten&lt;br>
Und der Anzug im Schrank.&lt;/p>
&lt;p>Sage nicht mein.&lt;br>
Es ist dir alles geliehen.&lt;br>
Lebe auf Zeit und sieh,&lt;br>
Wie wenig du brauchst.&lt;br>
Richte Dich ein.&lt;br>
Und halte Deinen Koffer bereit.&lt;/p>
&lt;p>Es ist wahr, was sie sagen:&lt;br>
Was kommen muß, kommt.&lt;br>
Geh dem Leid nicht entgegen.&lt;br>
Und ist es da,&lt;br>
Sieh ihm still ins Gesicht.&lt;br>
Es ist vergänglich wie Glück.→&lt;/p>
&lt;p>Erwarte nichts.&lt;br>
Und hüte besorgt dein Geheimnis.&lt;br>
Auch der Bruder verrät,&lt;br>
geht es um dich oder ihn.&lt;br>
Den eigenen Schatten nimm zum Weggefährten.&lt;/p>
&lt;p>Fege deine Stube wohl.&lt;br>
Und tausche den Gruß mit dem Nachbarn.&lt;br>
Flicke heiter den Zaun&lt;br>
Und auch die Glocke am Tor.&lt;br>
Die Wunde in dir halte wach&lt;br>
Unter dem Dach im Einstweilen.&lt;/p>
&lt;p>Zerreiß deine Pläne. Sei klug.&lt;br>
Und halte Dich an Wunder.&lt;br>
Sie sind schon lang verzeichnet&lt;br>
Im großen Plan.&lt;/p>
&lt;p>Jage die Ängste fort&lt;br>
Und die Angst vor den Ängsten.&lt;/p>
&lt;p>Mascha Kaléko&lt;/p></description></item><item><title>Heiligabend</title><link>/posts/231224_heiligabend/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:01:49 +0100</pubDate><guid>/posts/231224_heiligabend/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Der Ort, an dem wir recht haben,&lt;!-- raw HTML omitted -->
ist zertrampelt und hart &lt;!-- raw HTML omitted -->
wie ein Hof. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Zweifel und Liebe aber &lt;!-- raw HTML omitted -->
lockern die Welt auf &lt;!-- raw HTML omitted -->
wie ein Maulwurf, wie ein Pflug. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Und ein Flüstern wird hörbar &lt;!-- raw HTML omitted -->
an dem Ort, wo das Haus stand, &lt;!-- raw HTML omitted -->
das zerstört wurde. → &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>Fügsame Faser des Universums</title><link>/posts/230304_fugsame_-faser_des_universums/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 20:54:48 +0100</pubDate><guid>/posts/230304_fugsame_-faser_des_universums/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Wer viele Lyrik liest, besitzt ein Archiv, dass sich in manchen Augenblicken des Lebens treffsicher an einer bestimmten Seite öffnet.[&amp;hellip;] &amp;ldquo;Und man sieht, was man ist, eine fügsame Faser des Universums&amp;rdquo; [Ungaretti]. S. 9 [&amp;hellip;] lässt einen Temple erbauen, ebenden, vor dem ich jetzt stehe als sprachlose Faser des Universums und meinen Unglauben dem Wind mitgebe.“&lt;br>
S. 12&lt;br>
Cees Nooteboom, Saigoku - Auf Japans Pilgerweg der 33 Tempel, 2013&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>