<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fremdworte auf Txtur</title><link>/tags/fremdworte/</link><description>Aktuelle Inhalte in Fremdworte auf Txtur</description><generator>Hugo</generator><language>de-De</language><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 18:26:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/fremdworte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Einverstanden</title><link>/posts/250102_einverstanden/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:26:35 +0100</pubDate><guid>/posts/250102_einverstanden/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Vieles wäre besser mit mir, könnte ich nur einverstanden sein mit meiner Müdigkeit; könnte ich beruhen auf meiner Müdigkeit; könnte ich ruhen in meiner Müdigkeit&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Peter Handke: Die Geschichte des Bleistifts&lt;/p></description></item><item><title>Beginn</title><link>/posts/250101_beginn/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:23:35 +0100</pubDate><guid>/posts/250101_beginn/</guid><description>&lt;p>Foucault in einem Interview mit dem deutschen Magazin &lt;em>Literatur&lt;/em> im Oktober 1977:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wenn ich sie richtig verstehe, sind sie sehr pessimistisch?&lt;/p>
&lt;p>Ich würde eher sagen, wer die Schwierigkeiten der Situation erkennt, ist nicht unbedingt ein Pessimist. Gerade weil ich Optimist bin, sehe ich die Schwierigkeiten …&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>und Wolfram Eilenberger ergänzt:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Resignation – im Reich der Reflexion blieb dies etwas für Menschen, die nicht selbst denken wollten. Oder konnten. Und ihre Hoffnung stattdessen an eine Theorie oder ein System banden, auch wenn sie deren Grundlagen als längst untergraben erahnten. Mauvaise foi. Bad faith. Als mutloseste Form selbst verschuldeter Unmündigkeit. Als eigentlich toxische Beziehung zu sich und den anderen.&lt;br>
&lt;a href="https://d-nb.info/134159789X">Quelle&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Stromlinien</title><link>/posts/241208_stromlinien/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:05:19 +0100</pubDate><guid>/posts/241208_stromlinien/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„If you do not actively choose a better way, then society, culture, and the general inertia of life will push you into a worse way. The default is distraction, not improvement.“&lt;/p>
&lt;p>James Clear&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Options and Opportunities</title><link>/posts/241122_options_and_opportunities/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 18:01:31 +0100</pubDate><guid>/posts/241122_options_and_opportunities/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Limiting your options now will expand your opportunities in the long run because you can remain focused enough to master something.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Keeping your options open now will reduce your opportunities in the long run because you divide your attention and end up doing an average job on seven different things.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Are you falling into the pattern of always mastering one thing or always chasing the next thing?“&lt;br>
&lt;a href="https://jamesclear.com/3-2-1/november-21-2024">James Clear&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Erwartungshorizont</title><link>/posts/241029_erwartungshorizont/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 19:10:43 +0100</pubDate><guid>/posts/241029_erwartungshorizont/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Ganz anders ist aber der Erwartungshorizont der Menschen, die in Zeiten gesellschaftlichen Strukturwandels leben. Sie rechnen dann nicht nur, womit auch der Mensch der statischen Gesellschaft rechnet, mit einer Unzahl von unbekannten Einzeltatsachen, sondern mit dem möglichen Wandel des Prinzips, nach dem die neuartigen Tatsachen als neuartige geschaffen und zusammengehalten werden. Man rechnet dann etwa nicht nur mit schwankenden Werten in der Kaufkraft des Geldes, sondern mit einem völligen Zusammenbruch einer Währung; man rechnet nicht nur mit einem Kabinettswechsel, sondern mit der Möglichkeit, daß eine nicht parlamentarische Regierungsform oder daß überhaupt keine Staatsmacht sich etablieren kann, oder daß eine Staatsmacht ihre Prinzipien in Bezug auf die Verwendung von Gewalt und Überredung ändert. Man kann plötzlich auch damit rechnen, daß nicht nur Einzelne unzuverlässig und verlogen sind, sondern daß aus einer ganzen Sphäre der Beziehungen, aus dem ökonomischen Bereich, aus dem des Privaten die vormalige Zuverlässigkeit und Solidität der Menschen, auf die man sich durchschnittlich verlassen konnte, plötzlich verschwindet, weil Krieg, Revolution, dem Bürgerkrieg ähnliche Auflösungsprozesse jenes Rahmenwerk im sozialen Geschehen zerstören, auf dessen Bestand letzten Endes die ältere Verhaltungsweise eigentlich gegründet war. →&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>In solchem Falle können wir dann von einem Aufgeben des früher beschränkteren Erwartungshorizontes zugunsten eines erweiterten Erwartungshorizontes reden. In solchen Zeiten zeigt sich die Geschichte den Menschen in einer viel wesentlicheren Form, sie gewährt dem Beobachter einen Einblick in die beweglich gewordene Schicht jener »principia media«, die das Rahmenwerk und die Struktur nur eines Zeitalters im Gesellschaftsgeschehen ausgemacht haben. In solchen Fällen entsteht für die Wissenschaftler die Möglichkeit, Strukturgesetze, die sie für ewig gehalten haben, von denen, die nur eine Epoche oder ein Gesellschaftsstadium begründeten, abzuheben. Es entsteht ferner die Möglichkeit, jene zunächst scheinbar einzeln und isoliert auftretenden Tatsachen, die aus dem alten Rahmenwerk herausfielen und das neue Prinzip nur andeutungsweise enthielten, richtig zu diagnostizieren und das in ihnen sich durchsetzende und sie tragende neue Strukturgesetz auszusprechen.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Karl Mannheim, Mensch und Gesellschaft im Zeitalter des Umbaus&lt;br>
Leiden 1935, 133 f.&lt;/p></description></item><item><title>Grief</title><link>/posts/240920_grief/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 19:59:32 +0200</pubDate><guid>/posts/240920_grief/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;As long as there is love, there will be grief. The grief of time passing, of life moving on half-finished, of empty spaces that were once bursting with the laughter and energy of people we loved.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>As long as there is love there will be grief because grief is love&amp;rsquo;s natural continuation. It shows up in the aisles of stores we once frequented, in the half-finished bottle of wine we pour out, in the whiff of cologne we get two years after they&amp;rsquo;ve been gone.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Grief is a giant neon sign, protruding through everything, pointing everywhere, broadcasting loudly, &amp;ldquo;Love was here.&amp;rdquo; In the finer print, quietly, &amp;ldquo;Love still is.&amp;rdquo;
Heidi Priebi&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Pionierarbeit</title><link>/posts/240920_pionierarbeit/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 19:56:00 +0200</pubDate><guid>/posts/240920_pionierarbeit/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Hope is like a road in the country; there was never a road, but when many people walk on it, the road comes into existence.“&lt;br>
Lu Xun&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Walk!</title><link>/posts/240914_walk/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 20:19:21 +0200</pubDate><guid>/posts/240914_walk/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Above all, do not lose your desire to walk: every day I walk myself into a state of well-being and walk away from every illness; I have walked myself into my best thoughts, and I know of no thought so burdensome that one cannot walk away from it. Even if one were to walk for one&amp;rsquo;s health and it were constantly one station ahead—I would still say: Walk! →&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Besides, it is also apparent that in walking one constantly gets as close to well-being as possible, even if one does not quite reach it—but by sitting still, and the more one sits still, the closer one comes to feeling ill. Health and salvation can be found only in motion&amp;hellip; if one just keeps on walking, everything will be all right.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Sören Kierkegaard&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://jamesclear.com/3-2-1/september-12-2024">James Clear&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Heimat</title><link>/posts/240907_heimat/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2024 20:32:32 +0200</pubDate><guid>/posts/240907_heimat/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Wer so etwas braucht wie einen Ort, eine Heimat, eine Nation, der ist gar nicht richtig auf der Welt. Es gibt andere Wurzeln.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Ralf Rothmann 2018 in einem &lt;a href="https://www.spiegel.de/spiegel/bestseller-autor-ralf-rothmann-ueber-seine-familiengeschichte-a-1205343.html%5DInterview%5B/url%5D.%7CAUTHOR%7Ctamarue%7CDATE%7C1725722267%7CCATEGORIES%7C2%7C">Interview&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Stil</title><link>/posts/240905_stil/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:52:26 +0200</pubDate><guid>/posts/240905_stil/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Style—to renounce all but the essential, so that the essential may speak.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.amazon.de/dp/0880012188?ref_=as_li_ss_tl&amp;amp;language=en_US&amp;amp;linkCode=gs2&amp;amp;linkId=513eb3a72e54d0f688261fc308be985f&amp;amp;tag=jamesclear0c-21%5DQuelle%5B/url%5D%7C">Quelle&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Selbstwert</title><link>/posts/240905_selbstwert/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:50:08 +0200</pubDate><guid>/posts/240905_selbstwert/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„If I am worth anything later, I am worth something now. For wheat is wheat, even if people think it is a grass in the beginning.“&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Vincent von Gogh (verkaufte zu Lebzeiten ein einziges Bild)&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.amazon.de/dp/0140446745?ref_=as_li_ss_tl&amp;amp;language=en_US&amp;amp;linkCode=gs2&amp;amp;linkId=5971d1cc5250d6c18dba387557d3fe7e&amp;amp;tag=jamesclear0c-21%5DQuelle%5B/url%5D%7CAUTHOR%7Ctamarue%7CDATE%7C1725567416%7CCATEGORIES%7C10%7C">Quelle&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Gut so</title><link>/posts/230709_gut_so/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 19:06:22 +0200</pubDate><guid>/posts/230709_gut_so/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;hellip; bleib allein und antworte &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Sándor Márai&lt;/p></description></item><item><title>Slowly</title><link>/posts/240702_slowly/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 21:21:01 +0200</pubDate><guid>/posts/240702_slowly/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>As I look around I see a complete unwillingness to voluntarily slow down.
And, minus slowing down. I don&amp;rsquo;t see any purpose in answering the question where should we go. Wherever it is, we should go slowly.
Even if it&amp;rsquo;s towards sanity.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Stephen Jenkinson&lt;/p></description></item><item><title>Leid ist zu gar nichts gut</title><link>/posts/240324_leid_ist_zu_gar_nichts_gut/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 18:35:07 +0100</pubDate><guid>/posts/240324_leid_ist_zu_gar_nichts_gut/</guid><description>&lt;p>Ich mag den Mann.&lt;br>
Er hat Entscheidungen getroffen. Für sich.&lt;br>
Es gehört viel dazu, wirklich klug mit Geld umzugehen. Das hat er getan.&lt;br>
Er gehört viel dazu, den Verführungen des Opferstatus zu widerstehen. Das ist ihm gelungen.
Zu seiner Entführung:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Den Begriff »Trauma« sollte man im eng medizinischen Sinn gebrauchen. Das Wort wird zu inflationär genutzt. Leute verwenden es, als wäre es etwas Erstrebenswertes, so genannt zu werden. »Opfer« von irgendwas zu sein, befördert das Ansehen. Das ist eine ganz besonders abstoßende Mode. [&amp;hellip;] Es gibt die Literaturgattung der Opfermemoiren. Man liest diese Bücher mit ehrfürchtiger Scheu und unterstellt, so jemand habe jetzt etwas über die Welt zu sagen, das tiefgründig ist. Das ist aber vollkommener Blödsinn. Jemand hat eine bestimmte Erfahrung gemacht, die andere nicht gemacht haben. Aber das macht ihn nicht zu einem weisen Menschen, nicht einmal unbedingt zu einem interessanten. Leid ist zu gar nichts gut. →&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auf die Frage, warum ihm Literatur so wichtig ist:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Drollige Frage – so hätte Wieland geantwortet. In der Literatur werden die Blicke von Menschen aufbewahrt, die sie in die Welt getan haben. Und in der literarischen Form werden sie zu Aspekten der conditio humana. Literatur ist anthropologische Kasuistik, und dem Einzelnen ermöglicht sie ein multiples Leben. Wer darauf verzichtet, engt sein Leben mutwillig ein. Für Literatur gibt es keinen Ersatz.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://www.spiegel.de/kultur/es-kann-situationen-geben-in-denen-man-sozusagen-springen-muss-a-965889ed-ba81-419e-9dba-39d5e705e0cd">Interview mit Jan Philipp Reemtsma&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Pessimismus des Verstandes, Optimismus des Willens</title><link>/posts/240125_pessimismus_des_verstandes/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 18:57:11 +0100</pubDate><guid>/posts/240125_pessimismus_des_verstandes/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Man muss nüchterne, geduldige Menschen schaffen, die nicht verzweifeln angesichts der schlimmsten Schrecken und sich nicht an jeder Dummheit begeistern. Pessimismus des Verstandes, Optimismus des Willens.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Antonio Gramsci&lt;/p></description></item><item><title>Rezept</title><link>/posts/240101_rezept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 18:58:14 +0100</pubDate><guid>/posts/240101_rezept/</guid><description>&lt;p>Jage die Angst fort&lt;br>
Und die Angst vor den Ängsten.&lt;br>
Für die paar Jahre&lt;br>
Wird wohl alles noch reichen.&lt;br>
Das Brot im Kasten&lt;br>
Und der Anzug im Schrank.&lt;/p>
&lt;p>Sage nicht mein.&lt;br>
Es ist dir alles geliehen.&lt;br>
Lebe auf Zeit und sieh,&lt;br>
Wie wenig du brauchst.&lt;br>
Richte Dich ein.&lt;br>
Und halte Deinen Koffer bereit.&lt;/p>
&lt;p>Es ist wahr, was sie sagen:&lt;br>
Was kommen muß, kommt.&lt;br>
Geh dem Leid nicht entgegen.&lt;br>
Und ist es da,&lt;br>
Sieh ihm still ins Gesicht.&lt;br>
Es ist vergänglich wie Glück.→&lt;/p>
&lt;p>Erwarte nichts.&lt;br>
Und hüte besorgt dein Geheimnis.&lt;br>
Auch der Bruder verrät,&lt;br>
geht es um dich oder ihn.&lt;br>
Den eigenen Schatten nimm zum Weggefährten.&lt;/p>
&lt;p>Fege deine Stube wohl.&lt;br>
Und tausche den Gruß mit dem Nachbarn.&lt;br>
Flicke heiter den Zaun&lt;br>
Und auch die Glocke am Tor.&lt;br>
Die Wunde in dir halte wach&lt;br>
Unter dem Dach im Einstweilen.&lt;/p>
&lt;p>Zerreiß deine Pläne. Sei klug.&lt;br>
Und halte Dich an Wunder.&lt;br>
Sie sind schon lang verzeichnet&lt;br>
Im großen Plan.&lt;/p>
&lt;p>Jage die Ängste fort&lt;br>
Und die Angst vor den Ängsten.&lt;/p>
&lt;p>Mascha Kaléko&lt;/p></description></item><item><title>Besser kann mensch es kaum sagen</title><link>/posts/231227_besser_kann_mensch_es_kaum_sagen/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:59:48 +0100</pubDate><guid>/posts/231227_besser_kann_mensch_es_kaum_sagen/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Dear Leon and Charlie,&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>In the story of the creation, God makes the world, and everything in it, in six days. On the seventh day he rests. The day of rest is significant because it suggests that the creation required a certain effort on God’s part, that some form of artistic struggle had taken place. This struggle is the validating impulse that gives God’s world its intrinsic meaning. The world becomes more than just an object full of other objects, rather it is imbued with the vital spirit, the pneuma, of its creator.→&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>ChatGPT rejects any notions of creative struggle, that our endeavours animate and nurture our lives giving them depth and meaning. It rejects that there is a collective, essential and unconscious human spirit underpinning our existence, connecting us all through our mutual striving.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>ChatGPT is fast-tracking the commodification of the human spirit by mechanising the imagination. It renders our participation in the act of creation as valueless and unnecessary. That ‘songwriter ‘you were talking to, Leon, who is using ChatGPT to write ‘his’ lyrics because it is ‘faster and easier ,’is participating in this erosion of the world’s soul and the spirit of humanity itself and, to put it politely, should fucking desist if he wants to continue calling himself a songwriter.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>ChatGPT’s intent is to eliminate the process of creation and its attendant challenges, viewing it as nothing more than a time-wasting inconvenience that stands in the way of the commodity itself. Why strive?, it contends. Why bother with the artistic process and its accompanying trials? Why shouldn’t we make it ‘faster and easier?’&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>When the God of the Bible looked upon what He had created, He did so with a sense of accomplishment and saw that ‘it was good‘. ‘It was good ‘because it required something of His own self, and His struggle imbued (durchdrungen) creation with a moral imperative, in short love. Charlie, even though the creative act requires considerable effort, in the end you will be contributing to the vast network of love that supports human existence. There are all sorts of temptations in this world that will eat away at your creative spirit, but none more fiendish (teuflisch) than that boundless machine of artistic demoralisation, ChatGPT.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>As humans, we so often feel helpless in our own smallness, yet still we find the resilience to do and make beautiful things, and this is where the meaning of life resides. Nature reminds us of this constantly. The world is often cast as a purely malignant place, but still the joy of creation exerts itself, and as the sun rises upon the struggle of the day, the Great Crested Grebe dances upon the water. It is our striving that becomes the very essence of meaning. This impulse – the creative dance – that is now being so cynically undermined, must be defended at all costs, and just as we would fight any existential evil, we should fight it tooth and nail, for we are fighting for the very soul of the world.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Love, Nick [Cave]&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Heiligabend</title><link>/posts/231224_heiligabend/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:01:49 +0100</pubDate><guid>/posts/231224_heiligabend/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Der Ort, an dem wir recht haben,&lt;!-- raw HTML omitted -->
ist zertrampelt und hart &lt;!-- raw HTML omitted -->
wie ein Hof. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Zweifel und Liebe aber &lt;!-- raw HTML omitted -->
lockern die Welt auf &lt;!-- raw HTML omitted -->
wie ein Maulwurf, wie ein Pflug. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Und ein Flüstern wird hörbar &lt;!-- raw HTML omitted -->
an dem Ort, wo das Haus stand, &lt;!-- raw HTML omitted -->
das zerstört wurde. → &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>Verteidigung des „Aber“</title><link>/posts/231026_verteidigung_des_aber/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:03:32 +0200</pubDate><guid>/posts/231026_verteidigung_des_aber/</guid><description>
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/94UpsEPv1ps?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
</description></item><item><title>Sucht</title><link>/posts/230414_sucht/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 21:43:31 +0200</pubDate><guid>/posts/230414_sucht/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>„Wir sind zu Trink-Marionetten erzogen worden, die sich kein Fest mehr ohne Besäufnis vorstellen können. Und wer krank davon wird, den schiebt man ab in die Tabuzone. Bloß nicht drüber sprechen, damit die anderen in Ruhe weitersaufen können. [&amp;hellip;] Kein Mensch auf der Welt ist stärker als die Sucht. Sie hat nichts mit Stärke oder Willen zu tun.“&lt;br>
&lt;a href="https://www.spiegel.de/gesundheit/mimi-fiedler-ueber-ihren-alkoholismus-ich-hatte-einfach-glueck-nicht-daran-zu-sterben-a-1cf6d81d-4cbd-401e-9514-5ef592382a8b">Quelle&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>