<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schöne Worte auf Txtur</title>
    <link>http://txtur.de/hugo/categories/schone-worte/</link>
    <description>Aktuelle Inhalte in Schöne Worte auf Txtur</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-De</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 18:20:40 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="http://txtur.de/hugo/categories/schone-worte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Potenzprotz</title>
      <link>http://txtur.de/hugo/posts/240416-potenzprotz/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 18:20:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://txtur.de/hugo/posts/240416-potenzprotz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1966 machte der Handke Peter sich mit einem gescripteten Ausbruch berühmt, indem er der versammelten Wichtigkeit der deutschen Nachkriegsliteratur &lt;a href=&#34;https://peter-handke.de/kosmos/beschreibungsimpotenz/&#34;&gt;„Beschreibungsimpotenz&amp;quot;&lt;/a&gt; vorwarf. Das saß, bei allen die dort saßen und auch bei dem, der dort stand. Da sprach einer mit Fug und Recht in vollem Selbstbewusstsein und hat im Anschluss jahrzehntelang seine Beschreibungspotenz unter Beweis gestellt. Aber hier wie manchmal: In der Umkehrung der Aussage zeigt sich der Sprecher.&lt;br&gt;&#xA;Damals frühreif wuchs er zu einem Potenzprotz heran, der ungeniert vor seinen Lesern masturbiert.&#xA;Über ihre konkrete, fast unentrinnbar spürbare Kraft hinaus verweisen seine Texte auf ein Phänomen der Literatur: Literarischer Text geht über die Intention des Autors hinaus, sagt mehr als gewollt werden konnte. Nicht nur im Sinn ungewollter Selbstaussagen und -entblößungen. Gerade Handkes Texte sind schon früh deutlich reifer als sein Autor jemals werden wird. Während er auch mit über 80 ein pubertierend altkluger Halbstarker mit Bleistift bleibt, klingt aus einer überwältigenden Vielzahl seiner Texte kontinuierlich eine Weisheit, der auch die Schamlosigkeit, mit der der Autor diese ungerechtfertigt für sich reklamiert, nichts anhaben kann.&lt;br&gt;&#xA;Pessoa hat das besser gewusst.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
